淘寶氣炸鍋如何成功擊倒黃色經濟圈

氣炸鍋已經成為香港今時今日大部分家庭的一分子。以本人任職的公司為例，連在我在內11個職員就已經有9個家裡有氣炸鍋。氣炸鍋已成為香港人廚房不可分割的一部分。

最近公司掀起購買氣炸鍋熱潮，有位政治變色龍同事仿如淘寶代購上身，積極替各黃、藍、港豬同事購買氣炸鍋及搜尋不同氣炸鍋配件，貨到後又不厭其煩替大家更換電插頭，終於成功透過淘寶擊倒公司的黃色經濟小圈子。

本人任職的公司之政治取向分佈圖有別於一般，年青一代皆是淺藍、港豬和政治變色龍，他們熱愛回大陸消費，喜用淘寶購物；政治變色龍則遇藍是藍，遇黃變黃。部分媽媽級同事反而明辨是非，身體力行支持抗爭運動。

媽媽級的黃同事，有些在抗爭期間每逢大小示威遊行必出席，有些則擔任「家長」，每個月數以千計捐款至星火或各黃店，購買飯券支援有需要的手足；日常會光顧不同黃店，主動替黃店「埋單」。她們都盡自己的能力用各種不同方法支持反送中運動，在對抗極權政府上，所付出的貢獻亦不算少。

對於公司不分黃、藍、綠的一窩「瘋」購買淘寶氣炸窩，我有點淡淡鬱悶。藍同事與港豬同事就算了，我根本沒有必要跟只關心飼料的豬去談理想。但看到連黃同事也陷入淘寶氣炸鍋的熱潮裡，我感到莫名其妙。

先不說政治立場，一部2千多元的氣炸鍋，現在淘寶價$268，到底這個氣炸鍋是用甚麼物料製造？如果連一部日本或德國製造的氣炸鍋都會被指較有機會可能致癌，那麼這部價值$268的淘寶氣炸鍋，同事們，您們覺得對您的身體會有甚麼影響呢？每天吃著用一部不知甚麼物料製造的氣炸鍋煮出來的食物，同事們，您們真的安心嗎？總有人會以怕死就不要用氣炸鍋、要死吃豆腐也會哽死的理由指不用憂慮淘寶氣炸鍋的健康問題。那以政治立場來說，可以負擔數以千計的捐款，可以恆常支持黃店，為甚麼就支付不起一部2千多元的非淘寶氣炸鍋呢？為甚麼就負擔不起一百幾十的氣炸鍋配件呢？一部$268元的淘寶氣炸鍋就能成功擊倒我公司的黃色小圈子。

雨傘革命後，我努力學習不批評不指責同路人，盡量包容和理非們的和平佛系抗爭。因為，我知道猶如雞蛋的我們在港共政權之下，必需要團結所有力量，我們確實沒有再分化的本錢。同樣我也明白，經過20多年的滲透和清洗，香港人很難避免完全不購買或使用中國產品。反過來說，我在公司掀起購買淘寶氣炸鍋之前，也會去麥當勞買早餐，也會使用東江水，我買的東西也不敢說完全沒有「中國製造」。所以，我不敢苛刻地要求大家必須購買非中國製產品。但是，在我認知裡，淘寶這種由中國衍生出來，根正苗紅的劣質中國式網購模式，是必須不能助長和消費。

以我自己為例，要買一般日常用品我會選用Amazon，玩具精品有樂天和Premiun Bandai，食品零食則有各式各類的香港網店。要棄用淘寶，真的很困難嗎？如果硬要說，是我太離地了，淘寶經濟實惠。那麼請問，是不是只要美心、富臨大減價，我們就大條道理去光顧；是不是只要藍店推出不同優惠，我們就趨之若騭去消貴？

若然經濟不容許的情況下，真的只能購買淘寶，我不敢批評。但如果經濟情況許可下，希望大家就算不是只在黃店消費，也請戒掉淘寶。請記住，淘寶是中國劣質產品的代言，他所代表的是整個中國的消費模式和習慣！要對付中國經濟滲透，戒除淘寶就是第一步。

-------------------------------
請大家可前往 以下網址 按「追蹤」支持：

IG: chungmoyim05

FB: 鍾無艷

CCTVB 淘寶狗也不屌

淘寶買電器

祝佢早日短路 燒光全屋

星火個幾千萬用黎買曬淘寶電器一早光復左香港

爆炸鍋

等爆

其實hktv mall買都差唔多價，點解要淘寶

我買咗，未送到

黃藍是政見，健康是良知

我老母都叫我買 最後幫佢係hktvmall買

用電嘅嘢都夠膽淘寶，
領咗嘢都係應該。

安全是良知

真係唔驚爆炸.....

電器都夠撚膽淘寶果d
唔該死遠d
唔好累樓上樓下鄰居

有時港豬真係好易呃
食落肚嘅嘢，絕對唔買支那貨